「我們是英國政府機關」 英駐台機構更名「在台辦事處」

(回帶)
「我們是英國政府機關」 英駐台機構更名「在台辦事處」

2015-05-28

外交部看新名稱：

台英實質關係正面發展

〔記者陳伃軒／台北報導〕英國在台代表機構「英國貿易文化辦事處」（British Trade and Cultural Office, BTCO）昨宣布，即日起更名為「英國在台辦事處」（British Office），也設計新的LOGO。外交部表示，新名稱反映英國駐台機構的工作實質內涵，是台英雙邊實質關係的正面發展。

駐台代表胡克定：

舊名常被誤認英商公司

相關人士指出，英國駐台機構之前雖以「英國貿易文化辦事處」為名，但也會處理貿易、文化以外的議題，包括政治議題，如今更名為「英國在台辦事處」，不僅因應台英關係多元發展，也意在凸顯機構的全面性功能。

英國駐台代表胡克定昨天與媒體餐敘時表示，先前「英國貿易文化辦事處」的名稱並未充分表達業務內容，大眾並不了解名稱所代表的意涵，通常也不知道「我們是英國政府在台灣的正式機關」，還有人以為是一家英商公司。

胡克定說，新名稱簡單明瞭，希望能充分反映辦事處的完整業務範圍，包括為在台灣的英國僑民提供服務、促進台英科學與創新合作、推動對抗氣候變遷、支持台英經貿關係，以及鼓勵台灣企業前往英國投資等。

英官員：更名不具政治性

但胡克定也強調，這純粹只是更改辦事處的名稱，業務內容並未有任何改變，「此次更名純粹是一次品牌化的動作」。英國駐台官員也表示，辦事處更名不具政治性。

胡克定致詞時也提及，英國大選七日甫結束，由保守黨繼續執政，許多部長也獲派續任，英國政府的優先要務也與過去一樣，進一步振興英國經濟，提升英國的貿易和出口表現，「因此，英國對台灣長久以來的政策預料不會有任何改變」。

外交部隨後也發佈新聞稿表示，台英雙方將在既有的良好基礎上，繼續深化在各領域的互利合作關係。

有關台英雙邊關係，目前英國是台灣在歐洲的第三大貿易夥伴，也是國人赴歐洲留學的第一大目的地國。英方也定期派遣高層官員訪台，而英國上議院議長杜淑珊女爵曾在去年訪台。

▲英國在台代表機構「英國貿易文化辦事處」昨宣布，即日起更名為「英國在台辦事處」（British Office），同時展示新的LOGO。（英國在台辦事處提供）

日本都啱啱改左

日本交協更名納入台灣 日台斷交後最大突破

日本「交流協會」今宣布將改名為「日本台灣交流協會」，正式將台灣納入組織名稱當中，是自1972年日台斷交後的最大突破。

日本在與台灣斷交以後，設立日本公益財團法人「交流協會」作為對台灣的外交窗口，惟當時由於我方希望使用「日華交流協會」，日方希望使用「日台交流協會」，雙方並無共識之下，該組織名稱便定為「交流協會」。交協今宣布，將自明年1月1日起，正式更名為公益財團法人「日本台灣交流協會」（Japan-Taiwan Exchange Association）。

英國一向都係玩平衡既高手

歐洲 : 法國 抗衡 德國
南亞 : 巴基斯坦 抗衡 印度
東亞 : 台灣 抗衡 中國
香港 : 泛民 抗衡 親共

反了反了

全世界要玩鳩支共而捧左台灣上神台

好型

支那真係好玻璃心

理L得你支那蝗強烈反肚

點解無人捧香港??

香港回歸左出師冇名麻

英國條契弟真係睇美國頭睇到實

台灣真係要好好把握呢個機會，而家係因世界形勢啲大國焗你台灣上位，機會可一不可再，食粥食飯睇呢鋪

問題係佢個總統係蔡英文
軟弱派
我諗要搞到佢下台先得

夾埋?

回帶呀

點都好過馬特首嘅

「點都好過」係解決唔到問題㗎